zsh有咩好？

點解係mac變左做default
係咪superest of bash 黎？
即係唔backward compatible with bash?

多plugin，又易customize

例如有咩唔同？
upgrade完之後一直未轉
如果我轉既話，我係.bash_profile入面既setting 係咪直接掉落.zprofile 就一樣？

zsh有冇behavior係唔同bash?

佢會有個.zshrc 係 ~/ 入面
有咩唔同你自己上網睇啦
最簡單係裝auto complete 同 auto suggestions
打一半command 比埋另一半suggestion 你
或者改theme
Default 有theme 睇 current directory git, 好撚好用

zsh 仲強過bash, 生果唔預裝bash係版權問題，bash 4之後用GPLv3 ,所以佢就唔更新停咗喺3.X，現時係bash 5, 佢就轉用zsh

不過如果用開bash，就算轉用其他都差唔多，係有部份唔同，所有shell都兼容POSIX 標準，zsh，bash，ksh93，dash....etc都一樣遵循

唔用獨有特性其實唔會唔習慣，C shell除外，另一樣嘢嚟